\documentclass[12pt, a4paper]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%紙張大小設定%%%%%%%%%%%%%%%
% \paperwidth=65cm
% \paperheight=160cm

%%%%%%%%%%%%%%%引入Package%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[margin=3cm]{geometry} % 上下左右距離邊緣2cm
\usepackage{mathtools,amsthm,amssymb} % 引入 AMS 數學環境
\usepackage{yhmath}      % math symbol
\usepackage{graphicx}    % 圖形插入用
\usepackage{fontspec}    % 加這個就可以設定字體
\usepackage{type1cm}	 % 設定fontsize用
\usepackage{titlesec}   % 設定section等的字體
\usepackage{titling}    % 加強 title 功能
\usepackage{fancyhdr}   % 頁首頁尾
\usepackage{tabularx}   % 加強版 table
\usepackage[square, comma, numbers, super, sort&compress]{natbib}
% cite加強版
\usepackage[unicode, pdfborder={0 0 0}, bookmarksdepth=-1]{hyperref}
% ref加強版
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}  % 可以使用顏色
\usepackage[shortlabels, inline]{enumitem}  % 加強版enumerate
\usepackage{xpatch}

% \usepackage{tabto}      % tab
% \usepackage{soul}       % highlight
% \usepackage{ulem}       % 字加裝飾
% \usepackage{wrapfig}     % 文繞圖
% \usepackage{floatflt}    % 浮動 figure
% \usepackage{float}       % 浮動環境
% \usepackage{caption}    % caption 增強
% \usepackage{subcaption}    % subfigures
% \usepackage{setspace}    % 控制空行
% \usepackage{mdframed}   % 可以加文字方框
% \usepackage{multicol}   % 多欄
% \usepackage[abbreviations]{siunitx} % SI unit
% \usepackage{dsfont}     % more mathbb

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TikZ%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \usepackage{tikz}
% \usepackage{circuitikz}

%%%%%%%%%%%%%%中文 Environment%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[CheckSingle, CJKmath]{xeCJK}  % xelatex 中文
\usepackage{CJKulem}	% 中文字裝飾
\setCJKmainfont{Source Han Sans}
% 設定中文為系統上的字型，而英文不去更動，使用原TeX字型

% \XeTeXlinebreaklocale "zh"             %這兩行一定要加，中文才能自動換行
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt     %這兩行一定要加，中文才能自動換行

%%%%%%%%%%%%%%%字體大小設定%%%%%%%%%%%%%%%
% \def\normalsize{\fontsize{10}{15}\selectfont}
% \def\large{\fontsize{40}{60}\selectfont}
% \def\Large{\fontsize{50}{75}\selectfont}
% \def\LARGE{\fontsize{90}{20}\selectfont}
% \def\huge{\fontsize{34}{51}\selectfont}
% \def\Huge{\fontsize{38}{57}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%Theme Input%%%%%%%%%%%%%%%%
% \input{themes/chapter/neat}
% \input{themes/env/problist}

%%%%%%%%%%%titlesec settings%%%%%%%%%%%%%%
% \titleformat{\chapter}{\bf\Huge}
            % {\arabic{section}}{0em}{}
% \titleformat{\section}{\centering\Large}
            % {\arabic{section}}{0em}{}
% \titleformat{\subsection}{\large}
            % {\arabic{subsection}}{0em}{}
% \titleformat{\subsubsection}{\bf\normalsize}
            % {\arabic{subsubsection}}{0em}{}
% \titleformat{command}[shape]{format}{label}
            % {編號與標題距離}{before}[after]

%%%%%%%%%%%%variable settings%%%%%%%%%%%%%%
% \numberwithin{equation}{section}
% \setcounter{secnumdepth}{4}  %章節標號深度
% \setcounter{tocdepth}{1}  %目錄深度
% \setcounter{section}{0}  %section 起始 counter
\graphicspath{{images/}}  % 搜尋圖片目錄

%%%%%%%%%%%%%%%頁面設定%%%%%%%%%%%%%%%
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\setlength{\headheight}{15pt}  %with titling
\setlength{\droptitle}{-1.5cm} %title 與上緣的間距
% \posttitle{\par\end{center}} % title 與內文的間距
\parindent=24pt %設定縮排的距離
% \parskip=1ex  %設定行距
% \pagestyle{empty}  % empty: 無頁碼
% \pagestyle{fancy}  % fancy: fancyhdr

% use with fancygdr
% \lhead{\leftmark}
% \chead{}
% \rhead{}
% \lfoot{}
% \cfoot{}
% \rfoot{\thepage}
% \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% \fancypagestyle{firststyle}
% {
  % \fancyhf{}
  % \fancyfoot[C]{\footnotesize Page \thepage\ of \pageref{LastPage}}
  % \renewcommand{\headrule}{\rule{\textwidth}{\headrulewidth}}
% }

%%%%%%%%%%%%%%%重定義一些command%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\contentsname}{目錄}  %設定目錄的標題名稱
\renewcommand{\refname}{參考資料}  %設定參考資料的標題名稱
\renewcommand{\abstractname}{\LARGE Abstract} %設定摘要的標題名稱

%%%%%%%%%%%%%%%特殊功能函數符號設定%%%%%%%%%%%%%%%
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}
\DeclarePairedDelimiter{\inpd}{\langle}{\rangle} % inner product
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclareMathOperator{\adj}{adj}
\DeclareMathOperator{\sech}{sech}
\DeclareMathOperator{\csch}{csch}
\DeclareMathOperator{\arcsec}{arcsec}
\DeclareMathOperator{\arccot}{arccot}
\DeclareMathOperator{\arccsc}{arccsc}
\DeclareMathOperator{\arccosh}{arccosh}
\DeclareMathOperator{\arcsinh}{arcsinh}
\DeclareMathOperator{\arctanh}{arctanh}
\DeclareMathOperator{\arcsech}{arcsech}
\DeclareMathOperator{\arccsch}{arccsch}
\DeclareMathOperator{\arccoth}{arccoth}
\newcommand{\np}[1]{\\[{#1}] \indent}
\newcommand{\transpose}[1]{{#1}^\mathrm{T}}
%%%% Geometry Symbol %%%%
\newcommand{\degree}{^\circ}
\newcommand{\Arc}[1]{\wideparen{{#1}}}
\newcommand{\Line}[1]{\overleftrightarrow{{#1}}}
\newcommand{\Ray}[1]{\overrightarrow{{#1}}}
\newcommand{\Segment}[1]{\overline{{#1}}}
\newcommand{\overbar}[1]{\mkern 1.5mu\overline{\mkern-1.5mu#1\mkern-1.5mu}\mkern 1.5mu}

%%%%%%%%%%%%%%%證明、結論、定義等等的環境%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\proofname}{\bf 證明:} %修改Proof 標頭
\newtheoremstyle{mystyle}% 自定義Style
  {6pt}{15pt}%       上下間距
  {}%               內文字體
  {}%               縮排
  {\bf}%            標頭字體
  {.}%              標頭後標點
  {1em}%            內文與標頭距離
  {}%               Theorem head spec (can be left empty, meaning 'normal')

% 改用粗體，預設 remark style 是斜體
\theoremstyle{mystyle}	% 定理環境Style
\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{definition}{定義}
\newtheorem{formula}{公式}
\newtheorem{condition}{條件}
\newtheorem{supposition}{假設}
\newtheorem{conclusion}{結論}
\newtheorem{corollary}{推論}
\newtheorem{lemma}{引理}
\newtheorem{property}{性質}

%%%%%%%%%%%%%%%Title的資訊%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Data Structure and Programming\\Final Project report} %標題
\author{B03901003 許晉嘉} %作者
\date{email: c.c.hsu01@gmail.com/b03901003@ntu.edu.tw\\
      phone number: 0937-006-306} %日期

\begin{document}
\maketitle %製作tilte page
% \thispagestyle{empty}  %去除頁碼
% \thispagestyle{fancy}  %使用fancyhdr
\section{實作細節與分析}

\begin{enumerate}

  \item 電路結構：\\
    以每個 gate 作爲節點，對於所有 And 以及 Output gate 向其 Input gate 建雙向邊，儲存方式使用 STL 中的 vector 使實作較爲容易。將所有 And, Input, Output Gate 分別儲存於不同的陣列中，以利之後操作，並同時儲存於另一個以其 Id 對應的陣列之中。如此一來僅花費常數倍的空間，便使後續操作更爲便利。而在儲存電路後，先將所有處於 Output gate 需要的 gate 做上記號，並以 \textbf{拓樸排序} 的方式（詳細的實作方式可參考： src/cir/cirMgr.cpp 中 TopoSort 函式），給予這些 gate 一個拓樸序的編號，將有利於往後的操作。總共讀取及儲存電路的時空複雜度皆爲 gate 數的常數倍，爲合理的範圍。
  \item Sweep ：\\
    實作方式即爲跑過所有的 And Gate，若其不在 DFS list 中便將其刪除，刪除完所有非必要的 And Gate 後，需檢查剩餘的 And Gate 中是否有其 fanOut gate 已被刪除，則便可將此 fanOut 刪除。實作時，可以使用僅含有 And Gate 的陣列，並同時維護只保留還有用處的 And Gate，此處可以做到線性，細節可以參考 src/cir/cirOpt.cpp 中 sweep function。因此， Sweep 的時間複雜度爲 And Gate 數量的常數倍，而且僅檢查所有剩餘的 And Gate，刪除過的 And Gate 不會再被檢查，可以減少浪費不必要的時間。
  \item optimize ：\\
    簡化所有可以以 fanIn 優化的 And Gate。由於，以任意順序簡化的話，有可能發生某一個 And Gate 在第一次檢查的時候，並不能簡化，但經過某些 And Gate 簡化後，其變爲可以簡化的 And Gate，如此一來，便無法保證時間上的效率。因此，同樣以 \textbf{拓樸序} 的方式來簡化電路，便只需要檢查任一個 And Gate 一次，由於拓樸序保證所有在該 And Gate 前的 Gate 都會先被考慮。因此，optimize 的時間複雜度亦爲 Gate 數量的常數倍。
  \item strash ：\\
    將兩個具有同樣 Input 的 And Gate 合併。由於，與 optimize 同樣的緣故，以 \textbf{拓樸序} 的順序檢查 And Gate，便只需要將每個 And Gate 檢查一次。而判斷是否具有相同 Input 的方式，便是以 Input 做爲 Hash 的 key value，Hash key value 的設計爲將較小 Input Gate Id 乘上一個適當大的質數（至少比 Gate Id 最大值來的大）再加上較大的 Input Gate Id，而 Hash Table 的大小亦是挑選一個適當大的質數（至少比總 And Gate 數大），如此一來，將大大減少碰撞的機率（非質數會使期望分散不平均），因此，便能在期望 O(1) 的時間內，在 Hash Table 中找是否有與該 And Gate 的 Input 相同的 And Gate ，若有，則將兩 And Gate 合併，否則，將該 And Gate 插入 Hash Table 之中。因此，總共只需要檢查每個 And Gate 一次，並且每次只需要期望 O(1) 的時間來找是否有可合併的 And Gate，及花 O(1) 的時間將該 And Gate 丟入 Hash Table 之中。總時間複雜度爲 And Gate 數的常數倍，而空間取決於 Hash Table 的大小，如果以 And Gate 的數量來決定所挑選的質數（即大小），則空間複雜度亦爲 And Gate 數的常數倍。
  \item simulation ：\\
    由於，所有邏輯均爲 true(1), false(0)，因此，可以將多組 pattern 以位元壓縮的方式同時 simulate，我以 unsigned long long 實作，可以同時將 64 組 pattern 做 simulation，由於兩個 unsigned long long 做 And 運算只需要 O(1) 的時間，便能大大減少 simulation 所花的時間。此外，我 simulation 以 DFS 的方式實作，因此，只需要將必要的 Gate 走過即可，並且，若發現其中一個 Input 的 pattern 皆爲 0 ，便不需要走過另一個 Input 即可決定其 simulation 後的 pattern（亦全爲 0 ）。同時，對於同一次 simulation ，每個 Gate 的 pattern 皆爲固定。因此，我以時間戳記的方式實作，在 CirMgr 中的 stap 變數，以及 CirGate 中 stap 變數，故，在 DFS 的過程中，若發現該 Gate 上的時間戳記與 CirMgr 當前的戳記相同，便能知道該 Gate 的 pattern 即爲當前 simulation 下的 pattern，因而，在一組 Input pattern 下，所有 Gate 只會被計算一次。因此， simulation 的時間複雜度爲 $O( Gate 數 \times \left \lceil \frac{總 pattern 數}{64} \right \rceil )$。

  \item FEC group ：\\
    最單純的建法爲，將單一個 FEC group 儲存於一個 vector 之中，再將所有 FEC group 存於一個 vector 之中，形如 vector< vector< CirGate* > >。考慮到 STL 中 vector 本身實作上較大的常數，以及在 vector 之中搬移 Gate 的時間成本，我以\textbf{單一個陣列}實作如下：以一個陣列維護當前所有的 FEC group，而單一個 FEC group 將屬於其中的一個\textbf{連續段}。對於一個 FEC group ，我會在第一個 Gate 做上記號，因此，與其屬於同一個 FEC group 的 Gate 就是在他之後連續沒有記號的 Gate 們。\\
    而維護的方式如下：在 simulation 的過程中，對於一組 Input Pattern ，我會分別處理每段 FEC group，也就是說，對當前屬於同一個 FEC group 的 Gate 們，我會將他們全部 simulate 完，此時，利用他們所 simulate 出來的 pattern 便能將此 FEC group 細分，實作方式分爲兩種：若該 FEC group 的 gates 數量不多，直接以 std::sort 的方式，以該 pattern 作爲基準（爲處理 inverse 的情況，實際上是以 simulation 出來的 pattern 以及該 pattern 取 inverse 後較小值爲基準）排序，因此，相同 pattern 的 gates 又會處於連續的一段，便再重新做上記號即可，此時間複雜度爲 $O( Gates 數 \log Gates 數 )$；而若該 FEC group 的 gates 數量較多（ e.g. 512 or more ），由於 pattern 皆爲 64-bits 的數字，此處採用 Radix Sort 的方式，以 $2^8$ 進制爲基準，相當於一次排序 8 個 bits，並以同樣的方式重新打上記號，因此，時間複雜度爲 $O( 8 \times Gates 數 )$ （因此取大約 512 爲基準）（此處 Gates 數皆指該 FEC group 中的 Gates 數）（詳細的實作方式可參考：src/cir/cirSim.cpp 中 radixSort 函式），並且，如 simulation 部分所提，對單一 pattern 整體花在 simulation 上的時間爲 Gates 數的常數倍。由於，可預期下，單一 FEC group 的 Gates 不會太多 ，將大大減少維護 FEC group 的時間複雜度。\\
    而在維護 FEC group 時，並不需要另外使用變數維護 inverse 與否，這是由於當需要判斷是否 inverse 時，直接比較兩個 gates 上次 simulation 出來的結果即可（必然會有 simulation 過，否則便沒有 FEC group 可言）。而完成一次 simulation 後，可以將所有只剩一個 Gate 的 FEC group 刪除，此處時間複雜度可以做到與 FEC group 中 Gates 數成正比，細節可以參考 src/cir/cirFraig.cpp 中的 simplifyGates 函式。

  \item Fraig ：\\
    最基本的方式即爲將所有單一 FEC group 中的 Gates 數兩兩 proof，但如此一來將花費相當大量的時間。首先，由於 SAT model 建造的時間與總 Gates 數成正比，因此，利用其證明結構，並不需要每次都將 model 重建，只需要在每次證明時，重新要求一個新的變數即可，如此一來，便能減少重複建立模型的時間，不過，在不斷要求變數的同時，將會使模型中 clause 數量變多，因此，在成長到某個數量後再重建 model 會改善 proof 的時間。\\
    利用該 SatSolver 在證明出結果時，可同時提供一組 pattern 使該結果滿足，可將這組 pattern 蒐集起來，再蒐集特定數量後，再重新回去 simulation ，期望將某些還未證明的 FEC group 下去細分。此時，一個推測是，對於蒐集來的一個 pattern ，該 pattern 期望在該 FEC group 中能有效細分下去。因此，對於單一 FEC group 中，若該 group 中的 gates 數量較少，就 proof 完所提供的 pattern 期望上用處較小，故，在 fraig 的前期（FEC group 中的總 Gates 數尚多），會傾向挑選單一 FEC group 中 gates 數量多者優先 proof，如此一來，便能有效蒐集足夠的 pattern，並且，有一定機會下，將其他較小的 FEC group 直接細分開來。而在 fraig 的後期，由於前期多處理大 FEC group ，此時大多屬於較小的 FEC group ，因此，可以在 simulation 階段將某些夠小的 FEC group 直接解開，方法爲若該 FEC group 中所需要的 PI 小於等於六個，則所有可能的 input pattern 只有 $2^6$ 種，因此，可以在單一次的 simulation 中 simulate 所以可能的 pattern，便能直接決定該 FEC group 相等與否。\\
    而另一個優化方式爲，若有一個 FEC group 的 gates 個數不多（$3 \sim 6$），可以將整個 group 一起 proof 。實作方式爲：兩兩 gates 之間一樣建 Xor Gate ，則所有 Gate 都相等的條件爲：所有 Xor 皆 Output 0，因此將所有 Xor Gate 的 Output 利用 Or Gate 接起來再看 Or Gate 的 Output 是否爲 1，Or Gate 的實作方式爲將 And Gate 的 Input 以及 Output 皆取 Inverse 即可，若整個 group 確實相等，則僅需要花一次的 proof 便能完成，若不相等，也將該 pattern 蒐集起來，便一定能把該 group 縮小，如此一來便能大幅減少 proof 的此數。\\
    Fraig 本身的時間複雜度較不易分析，最糟情況下需將所有 FEC group 的 pair 皆 proof 一遍，但此種情況需爲所有 Gates 兩兩不相等（相等便可馬上合併）並且所製造出來的 pattern 皆無法將其他 FEC group 分開，但此種情況過於極端，並且不易構造，就實作面也無從優化，因此在此便不考慮。\\
      

  \item Replace function：\\
    由於將兩個 Gates 合併的操作時常發生，實作成函式將有效簡化程式碼。而實作細節包含：不可將屬於拓樸序小者合併到拓樸序大者去，如此將可能發生形成迴圈的現象，此處，利用建造電路時即預先計算的拓樸序維護。而對於將被合併的 Gates ，需將其所有 fanOut 接上取代其的 Gates 上，而對於其 fanIn 的 Gate 則需將"該被刪除的 Gates "從其 fanOut 中刪除。

\end{enumerate}

\section{實驗設計與預期}
generate 出以下八組資料用來測試，並搭配使用不同的功能（Sweep, optimize, strash, simulation, fraig ）。
\begin{center}
\begin{tabular}{ |c || l| }
  \hline
  5000.aag & 總計 5000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  5000-2.aag & 總計 5000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  10000.aag & 總計 10000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  10000-2.aag & 總計 10000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  100000.aag & 總計 100000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  100000-2.aag & 總計 100000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  500000.aag & 總計 500000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
  500000-2.aag & 總計 500000 個 Input 以及 And Gates\\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
註：\#-2.aag 代表包含三分之一的 unused 或 functional equivalent Gates。

\begin{enumerate}
  \item 以 sweep, optimize, strash 而言，時間複雜度皆爲線性，可預期不會花費太多時間，不過 strash 實際上是以 Hash Table 的方式實作，因此實際測試應比另外兩者效率稍差。
  \item 以 simulation 而言，一次 simulation 同樣爲線性時間，因此取決於測試的 pattern 數而言，然而，檔案較大時將會花費相當大量的時間在 IO 上，因此，以 random（ 固定 simulation pattern的數量 ）的方式測試。
  \item 以 fraig 而言，取決於電路實際的模型，因此較不易評估效率，但整體而言，應與 Gates 數量成正比關係。
  \item 由於 \#-2.aag 中，有較大量的 unused 及 functional equivalent gates ，因此在 dfs list 上的 gates 數比較少，並且 fec group 確實較易分的開，故推測 \#-2.aag 的 performace 應較 \#.aag 來的好。
  \item 由於空間皆與 Gates 數成正比關係，以下以時間效能爲主分析。
\end{enumerate}

\subsection{結果比較與討論}

實驗結果:\\
\begin{center}
\begin{tabular}{ | c || c | c | c | c | c | c | c | c | }
  \hline
  time(s) & sweep & optimize & strash & sim 1024 & sim 4096 & sim 16384 & fraig & ALL \\
  \hline
  5000.aag & 0.01 & 0 & 0.01 & 0 & 0.01 & 0.02 & 0.01 & 0.02 \\
  \hline
  5000-2.aag & 0.01 & 0.01 & 0 & 0.01 & 0 & 0.01 & 0 & 0.02 \\
  \hline
  10000.aag & 0.02 & 0.01 & 0.02 & 0.02 & 0.01 & 0.03 & 0.02 & 0.04 \\
  \hline
  10000-2.aag & 0.03 & 0.03 & 0.03 & 0.02 & 0.02 & 0.02 & 0.02 & 0.05 \\
  \hline
  100000.aag & 0.05 & 0.05 & 0.06 & 0.07 & 0.09 & 0.23 & 1.52 & 1.72 \\
  \hline
  100000-2.aag & 0.02 & 0.07 & 0.09 & 0.07 & 0.1 & 0.16 & 0.31 & 0.8 \\
  \hline
  500000.aag & 0.26 & 0.32 & 0.43 & 0.42 & 0.65 & 1.43 & 16.67 & 19.3 \\
  \hline
  500000-2.aag & 0.09 & 0.34 & 0.6 & 0.44 & 0.61 & 1.26 & 2.52 & 5.5 \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
註0： sim \# 代表以 \# 組 pattern 來做 simulation。\\
註1： fraig 爲 simulation 1024 組 pattern 後，單計算 fraig 部分的時間。\\
註2： ALL 爲 simulation 1024 組 pattern 及完成 fraig，並 sweep, optimize, strash 直到沒有 gate 被刪除所花費的時間。\\

實驗分析：\\

\begin{enumerate}
  \item 以實驗結果而言，sweep, optimize, strash 確實花費時間相去不遠，而如同預期，以 strash 所花費的時間稍多，整體而言所花費時間與 Gates 數量成正比關係。
  \item 而 simulation 的結果確實可以看到與 Gates 數量大致成正比關係，並且當 simulation 的 pattern 數量增加時，時間也成正比成長。
  \item fraig 所花費的時間較其他操作而言多上許多，這是由於交替的 proof 及 simulation 所致。而大致上仍與 Gates 數呈現正比關係。
  \item \#-2 在 sweep, optimize, strash 的優勢雖然不明顯，但從 simulation 可以看出較多 gates 不在 dfs list 上，使得 simulation 所花的時間較少，而 fraig 在執行上也確實效率較佳。
\end{enumerate}

進階比較：\\

以下爲所提供的三筆較大的測試資料（tests.fraig/），以我寫的以及 ref code 做比較（ simulation 即是以相對應的 pattern 以 file 輸入（ tests.fraig/pattern.\# ） ）：
\begin{center}
\begin{tabular}{ | c || c | c | c | c | c | c | c | c | }
  \hline
  time(s) & sweep & optimize & strash & simulation & fraig & ALL \\
  \hline
  sim06.aag & 0.01 & 0.01 & 0.01 & 0 & 0.23 & 0.26 \\
  \hline
  sim06.aag(ref) & 0.01 & 0.01 & 0.01 & 0 & 0.41 & 0.47 \\
  \hline
  sim12.aag & 0 & 0 & 0 & 0.15 & 5.84 & 6 \\
  \hline
  sim12.aag(ref) & 0 & 0 & 0 & 0.38 & 1.9 & 2.41 \\
  \hline
  sim13.aag & 0.01 & 0.02 & 0.05 & 3.74 & 56.2 & 60.04 \\
  \hline
  sim13.aag(ref) & 0.05 & 0.04 & 0.06 & 2.96 & 93.02 & 95.17 \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

分析：\\
 sim12.aag 爲一個最後會有很多 gates 合併到 const0 gate 的例子，顯然 ref code handle 這部分比較好。而對於 sim13.aag 爲唯一一筆 ref code 在 simulation 上比較好的 case，然而在 fraig 上則有顯著的差異，因是由於我在 simulation 的同時多計算了一些爲了加速 fraig 的參數所致。

\section{結論}
  在 sweep, optimization, strash 上應仍存在方法使得能減少嘗試某些不可能被化簡的 gates ，而 simulation 應可善加理用更多組 pattern 之間的關係，如，重複的 pattern 避免再 resimulate 一次等，都是可以再改善的地方，以及 fraig proof 與否的抉擇都是可以利用大量資料訓練或利用電路模型來達到改善效能。整體而言，還有很多值得改善之處！


\end{document}
